[**Скачать все готовые билеты в формате pdf**](https://gitlab.com/thesp/thematan101/-/jobs/artifacts/master/file/main.pdf?job=compile_pdf)

[**Все билеты, которыми пока никто не занимается**](https://gitlab.com/thesp/thematan101/issues?scope=all&utf8=%E2%9C%93&state=opened&assignee_id=0)

# Коллоквиум по алгебре. Осень 2018

**Делаем отдельную ветку под каждый билет с названием вида bilet#NUM или что-нибудь в таком духе.**

**Не пишем в мастер!**

**Сделали билет - заливайте ветку, делайте merge request**

**Не надо коммитить файлы, которые остались от сборки tex'ов. Нужны только tex'и**

**Используйте issues, чтобы назначать и обсуждать билеты**

# General hints по tex'у

* Вообще все переменные стоит обносить $ $, так они выглядят намного лучше.
* Множества чисел стоит писать через \mathbb{X}, X - нужная буква. Например \mathbb{Z} - красивая буква Z, для неё есть переопределенная команда \Z.
* Греческие буквы иногда встречаются в двух вариантах. Например, привычный epsilon - это не \epsilon, а \varepsilon.
* Для значков умножения стоит использовать \cdot, а не *
* Для многоточий тоже есть специальные символы: \dots, \ldots, \cdots, \ddots, etc
* Чтобы формулы не выглядели слишком скомканными, стоит разбавлять их отступами. Ставить их можно с помощью \ и пробела, точки, запятой и еще каких-то там символов. e.g. ``\<тут пробел>``, ``\,``, ``\.``
* Тире пишется как ``---``, перед тире стоит делать неразрывной пробел (``~``), в итоге получается что-то типа ``Алгебра~--- та ещё фигня``.
* Если слишком часто повторяется один и тот же код, имеет смысл сделать ``\newcommand`` в main.tex
* Старайтесь не использовать для перевода строки ``\\``, получаются кривые разрывы между строками. Если хотите сделать перевод строки, оставляйте пустую строку между нужными кусками.
* В формулах старайтесь вместо ``(что-то там)`` использовать ``\left( что-то там \right)``. Таким образом скобки получаются нормального размера
